{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng tuổi có cục cứng ở ngực", "question": "Chào bác sĩ, Con tôi được 1 tháng 1 tuần tuổi, là bé gái, tôi phát hiện trên ngực phải bé có cục cứng cứng, cỡ hạt đậu, tôi lo lắng quá, cục này có tự tan đi không ạ, mong được phản hồi của bác sĩ, xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ có thể chẩn đoán chính xác.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-tuoi-co-cuc-cung-o-nguc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêu chảy cấp", "question": "Chào bác sĩ, bé mình được 3 tháng 15 ngày, bé bú sữa ngoài, truoc giờ ngay nào bé cũng chỉ đi tiêu 1 lần/ngày và phân rắn nhưng cách đây 5 ngày không hiểu sao bé đi tiêu 6 đến 7 lần mổi ngày và phân là hoa cà hoa cải, nhầy, em đã đưa bé đi khám và bác sĩ chẩn đoán là tiêu chảy cấp, cho thuốc nhưng bé uống 5 hôm rồi không hết, nhiều người bảo bé bị tướt, bé đang học hỏi cái gì mới thì bé thường bị tướt và sẽ hết. Không biết bé nhà mình bị sao, giờ mình nên làm gì? Sợ để lâu bé mất nước. Mấy hôm nay thấy bé ốm hẳn. Nhờ bác sĩ tư vấn sớm giúp mình với. Mình xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Khi bé uống thuốc mà không đỡ thì phải đi tái khám. Khi đó, tùy vào tình trạng bệnh mà bác sĩ sẽ điều chỉnh thuốc. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp. Diễn đàn là để tư vấn chăm sóc thông thường, bác sĩ không thể tư vấn điều gì về bệnh lý nếu không trực tiếp khám bệnh.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tieu-chay-cap/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa 6 trong 1", "question": "Chào bác sĩ, Con của em đến thời điểm hiện nay đã được 9 tháng ( cháu sinh vào tháng 10/2013) và đã được tiêm Infanrix-hexa 02 lần, lần 1 vào tháng 3/2014, lần 2 vào tháng 4/1014. Hiện nay em liên hệ các điểm có thể tiêm phòng thì được báo là chưa có thuốc cho lần này. Em muốn hỏi bác sĩ các vấn đề sau:1. Đã tiêm 02 mũi nhưng nếu không tiêm được mũi thứ 3 thì hiệu quả phòng ngừa như thế nào? Khi có thuốc đã quá thời hạn hẹn tiêm lần 3 thì hiệu quả tiêm lần 3 còn cao không?2. Bệnh viện đã có kế hoạch gì cho thuốc 6 trong 1 này chưa?3. Cháu đã đủ tháng để tiêm sởi, có cần đợi tiêm đủ các liều rồi mới tiêm ngừa sởi, hay vẫn tiến hành tiêm ngừa sởi. Trân trọng cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Đầu tiên xin chia sẻ những lo lắng của bạn khi bé không được tiêm ngừa đúng lich. Vấn đề này vượt quá khả năng sắp xếp của bệnh viện vì kế hoạch nhập thuốc là của một công ty dược nước ngoài và có những trục trặc trong sản xuất vắc-xin ở chính hãng nên số lượng vắc-xin bị giảm sút ở toàn cầu. Ngoài ra, nhu cầu sử dụng vắc-xin ở nước ta tăng đột biến trong năm vừa rồi và năm nay nhưng kế hoạch nhập thuốc lại làm trước đây mấy năm, khi nhu cầu không cao như hiện tại.,Khi đã có tiêm vắc-xin rồi thì đã có hiệu quả bảo vệ, việc tiêm nhắc lại để đảm bảo hiệu quả được kéo dài hơn. Không có nghiên cứu nào về hiệu quả vắc-xin khi tiêm 2 mũi nên rất tiếc không thể trả lời chính xác cho bạn được.,Bạn nên cho bé tiêm vắc-xin sởi đúng theo lịch. Khoảng tháng 9 có thể sẽ có vắc-xin 6 trong 1.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-6-trong-1-10344/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chỉ ngậm ti", "question": "Thưa bác sĩ,Nhóc nhà em hiện tại được 4,5 tháng, nặng 6,5kg. Khi sinh bé được 3,1kg. Vì em sữa ít, nên khi 2,5 tháng bé đã bú sữa ngoài thêm. Vấn đề hiện tại là bé không chịu bú chỉ thích uống nước. Bé đã biết đòi ăn, nhìn thấy bình sữa cũng đã biết đòi, cho ti vào miệng bé vẫn mở miệng nút, nhưng nút được 2-3 cái là ngậm không nút nữa. Rút ra thi bé la, cứ thế lặp lại hoài. Em đã thử đổi sữa cho bé, nhưng vẫn vậy. Khi bé lim dim ngủ thì bé bú rất ngon. Em đã cho bé đi gặp bác sĩ dinh dưỡng, và cho bé uống thuốc bổ theo toa, vẫn không cải thiện gì, bé cũng đói bụng nhưng bé không chịu bú. Em xin bác sĩ tư vấn giúp em, em phải làm sao để có thể cải thiện tình trạng này của bé? Em xin cảm ơn bác sĩ, trân trọng!", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn chưa cải thiện thì bạn cần đi tái khám để bác sĩ đánh giá lại và điều chỉnh thuốc, cũng như hướng dẫn cách chăm sóc. Nếu bé không chịu bú sữa thì bạn chịu khó đút sữa bằng muỗng.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chi-ngam-ti/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng 10 ngày bị bệnh kiết lỵ", "question": "Nhờ bác sĩ tư vấn giúp:Con tôi là bé trai nay được 2 tháng 10 ngày. Lúc sinh cháu được 4kg, nay cháu nặng 6,8 kg. Bé bú mẹ hoàn toàn. Lúc mới sinh cháu đi ngoài mỗi ngày 6- 8 lần. Đến tháng thứ 2 thì giảm xuống còn 3- 4 lần. Cách đây 1 tuần cháu lại đi nhiều lần, có khi đến 10 lần/ ngày. Tuy nhiên bé vẫn ngoan, vui chơi, ngủ ngon không sốt. Đến ngày thứ 3 cháu đi phân có gợn nhầy màu đỏ, rất ít rồi không thấy nữa. Sang ngày thứ 5 lại xuất hiện nhầy gợn đỏ trong phân đến 3 lần. Tôi sợ quá cho cháu đi bác sĩ, được cho uống Enterrgermina dạng ống và thuốc viên Nalidixic viên màu tím. Sang ngày hôm sau cháu không còn đi phân có nhầy màu đỏ nữa nhưng vẫn đi lỏng đến 7 lần và thường rặn, khóc trước khi đi. Tôi tìm hiểu thì biết thông tin thuốc Nalidixic không dùng cho trẻ dưới 3 tháng tuổi nên rất lo lắng. Bé chỉ bú sữa mẹ và mẹ cũng ăn uống khá kỹ lưỡng, sao bé vẫn bị bệnh lỵ? Bé còn nhỏ vậy uống thuốc có ảnh hưởng gì về sau không bác sĩ ơi? Nếu dừng uống thuốc lại để đi soi phân thì bé có bị kháng thuốc không? Cho tôi hỏi thêm là bé vẫn được tắm nắng mỗi buổi sáng sớm nhưng vùng tóc phía sau đầu vẫn bị mòn. Vậy có phải cháu bị thiếu Vitamin D không? Có cần xét nghiệm máu trước khi cho bổ sung Vitamin D không? Mong bác sĩ tư vấn giúp. Cảm ơn bác sĩ nhiều lắm.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ có thể đi tiêu lỏng, 6-8 lần/ngày. Bạn nên xoa bụng cho bé khi bé đi tiêu để bé dễ rặn hơn. Bé tuy bú sữa mẹ nhưng vẫn có thể nhiễm trùng đường ruột nếu tay người chăm sóc không sạch. Uống thuốc chỉ vài ngày thì không ảnh hưởng lâu dài. Bạn nên đưa bé đến bệnh viện khám để không phải lo lắng nữa. Bé bú sữa mẹ rất dễ bị thiếu vitamin D dù có phơi nắng. Bạn nên cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D, đây là liều bổ sung thông thường, không cần phải thử máu trước khi uống.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-10-ngay-bi-benh-kiet-ly/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài phân có mùi chua", "question": "Bé gái nhà em gần 4 tháng tuổi, dài 67cm, nặng 7kg, bé bú ngoài, mỗi ngày bú từ 6 -7 lần, mỗi lần bú khoảng 110ml sữa. Dạo gần đây bé lười bú, mỗi lần ngủ hay quấy khóc, đi ngoài phân có mùi chua (trước đây bé đi phân có mùi thối bình thường), bé cứ đưa lưỡi về một bên và nhai nhai. Em không biết bé nhà em có đang mắc bệnh gì hay không? Kính mong Bác sĩ tư vấn giúp!", "answer": "Chào bạn,,Có nhiều nguyên nhân dẫn đến lười bú, chỉ có thể chẩn đoán và điều trị khi thăm khám trực tiếp. Vì vây, bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-phan-co-mui-chua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ít đi tiêu", "question": "Bé nhà tôi được 7 tuần, khoảng 2 tuần nay bé ít đi tiêu, 2 có khi 3 ngày mới đi 1 lần, phân sệt, có lẫn hạt vàng và có mùi. Bé bú mẹ và có bú sữa công thức (frisolac) vì sữa mẹ không nhiều. Bé xì hơi nhiều lần trong ngày, khi ngủ, bé hay vặn mình và gồng người như đang rặn nhưng chỉ xì hơi có khi không xì hơi nên giấc ngủ bé không được sâu. Tôi ăn nhiều rau xanh, uống nhiều nước lọc, vẫn cho bé phơi nắng và bổ sung 2 giọt Sterogyl 2000000UI/ 100ml mỗi ngày, massage cơ thể, xoa bụng theo chiều kim đồng hồ ngày 1-2 lần nhưng hiện tượng trên vẫn còn. Mong bác sĩ tư vấn giúp. Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên uống mỗi ngày 3 ly sữa bột dành cho phụ nữ mang thai và cho con bú để có nhiều sữa mẹ hơn. Bé cần bú sữa mẹ hoàn toàn để không bị các vấn đề về tiêu hóa.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-it-di-tieu-10306/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ nằm võng", "question": "Chào các bác sĩ,Xin cho em hỏi : bé của em được 1,5 tháng. Lúc gần đầy tháng bà ngoại bé ru bé ngủ bằng võng. Không phải bé nằm võng không mà bà ngoại đặt cái nôi mây bằng cây và có lót chăn cho bé nằm để không cong lưng bé. Cho em hỏi việc cho bé ngủ võng và đưa để bé ngủ như thế có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không?", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể ngủ võng nhưng chỉ nên đưa nhẹ vài cái để dỗ bé thiu thiu ngủ rồi ngưng đưa để bé tự ngủ. Không nên đưa võng liên tục sẽ không tốt cho não bé và sẽ làm bé “ghiền” võng, rất khó “cai nghiện”. Khi bé biết lật thì không nên cho nằm võng nữa vì không an toàn. ,Thân mến,,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-nam-vong-10315/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh 2 tháng tuổi", "question": "Xin tư vấn giúp em. Bé nhà em đến ngày 8/7/2014 là được 2tháng tuổi , trước đó 1 tuần em có cân cho bé là được 5300g chiều cao là 62cm , lúc em sinh nặng 3500g chjều cao là 52. Vậy bé nhà có phát triển bình thường không? Bé ngủ hay bị giật mình và đổ mồ hôi đầu thì có sao không? Thường ngày bé hay đi són, 1 ngày đi phân mà đi ra nhiều lắm phân thì dạng lỏng có khi thì sền sệt màu vàng nhưng có hột hột. Phân như vậy thì có ảnh hưởng đến sức khỏe của bé hay không, còn mũi bé thì hay bị khịt khịt hay bị hắt hơi. Xin bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn bình thường. Phản xạ giật mình khi ngủ sẽ hết khi bé được 3-4 tháng tuổi. Bạn nên giữ cho nhiệt độ phòng ngủ khoảng 27 – 280 C để bé không bị nóng nực, đổ mồ hôi. Nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì sẽ đi phân lỏng, có hạt. Bé lên cân tốt là không có vấn đề về tiêu hóa. Bé nhỏ hay bị nghẹt mũi, hắt hơi. Bạn có thể dùng nước muối sinh lý hoặc nước biển sâu để nhỏ hoặc xịt mũi cho bé.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-2-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vitamin d", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà em được 7 tháng tuổi, em có dặm thêm sữa công thức song song sữa mẹ. Bác sĩ cho em hỏi, em có thể cho vitamin D vào sữa công thức được không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên pha vitamin D với nước hoặc một ít sữa rồi đút bằng muỗng cho bé vì thuốc này dạng dầu, dễ dính vào thành bình sữa.,Thân mến ,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vitamin-d/"}
